［長文悵入］網戀+long d 嘅困難...

好長 但希望大家睇完...

同一個大陸女仔一齊左半年多啲
今日俾阿媽知道左
瘋狂話點知佢係咪好人 等等
又話係咪全香港冇曬女人 要搵到咁遠
總之就講一堆好反對好負面嘅野
雖然我明係會擔心 但佢一嚟就審犯咁問
我就燥底 嘈左兩句 最後大家都冇講野

其實我同個女仔一直以嚟日日長時間傾電話
有時會facetime
每次話要送野俾佢 佢都好大反應咁話唔要
反而自己人工得23千蚊
竟然買千幾蚊野俾我

我知淨係講呢樣都好難一下證明到俾大家知佢唔係個壞人 因為始終要質疑 咩都可以質疑
但我唔係一個社交白痴
相處咁耐 一次都冇提過個錢字
反而佢成日會為左我喊
都會用盡所有時間陪我
我相信俾在任何一個人
經歷左半年嘅時間 大概都會知一個人係咪真係愛你
定係有其他企圖

我知要開花結果係一定要過到屋企人一關
如果唔係就算一齊到都唔會開心
所以我想請教大家 俾一啲建議
至少令家人唔好一嚟就反對先
甚至安慰下我都好 因為而家好難過...

PS希望大家唔好攻擊佢係大陸人
我都好討厭冇家教嘅大陸人
但佢響外國讀大學翻左中國冇幾耐
想法比較開放 唔係俾人洗腦個啲 而且好有家教
我相信邊到都有好人壞人 所以想大家對事不對人

真心求大家幫幫忙 感激...

點識？

一齊還一齊 咪撚帶佢落黎香港呃身份證啊

約邊到都好 兩個現實見左面先
對住電腦手機 點都開唔到花結唔到果啦

真係鐘意佢就堅持落去

唔洗理連登仔話咩大陸女人想你申請佢來香港先咁樣做
加油巴打

行得半年就打算結婚？？？

行咗三年先諗啦呢個問題

三年後如果仲一齊娶佢囉。

到時最怕你上黎問娶佢究竟係愛呀定係責任

唔係唔支持你，但你點解唔試下上去揾佢又或者佢落黎揾你?

大家約出嚟見面囉

佢屋企有錢過我屋企好多
而且成家都係高學歷
我爸媽都唔係 所以唔會係貪啲咩...

多謝你..

約左遲啲去旅行
同屋企人講自己去玩

我on9玩啲無聊app遇到識嘅
但唔係咩約炮/唔正經app

我明白 我地都唔會咁急
現階段係想解決屋企咁強嘅阻力先
唔係講咩都冇用...

約左去旅行

喺咪大家都訓左..

我都試過網戀+long d, 最後分左 真係唔易

維持左幾耐

咁係你屋企人立場黎講 擔心你都好正常
你又唔係唔知大陸女人係貪香港身分證
我覺得你唔好咁快要你屋企人認同住先囉
同埋拍得個半年 過左熱戀期仲一齊緊先算啦

你都過咗半年啦，咁你啲屋企人唔理解都冇辦法喎。

如果屋企人反對就唔同佢一齊，半年前你已經做咗啦。

時間証明一切，keep going is fine ，good luck

維持左五個月左右啦
但對方係香港人

明白 自己都知大陸太多感情騙案
所以會令屋企人擔心
我怕我屋企人日日嘈我 同逼我同佢分咋...
但好多謝你咁認真覆.... 我會再努力

咁都好啲嘅 同個地方 起碼想見見得到

其實都係
中間同女朋友都會有好氣餒嘅時候
但都堅持左
我都唔會咁輕易放走一段合適嘅感情
我會努力 多謝你...
只係頭先同阿媽嘈完 太唔開心 想同人傾下...

唔係啊，對方係外國讀書啊
一次都無見過就分左了

原來係咁....
唉 longd網戀真係好唔容易

要自己雙方夠愛對方 堅持到
然後再要面對各種現實嘅阻撓...

其實自己都係第一次網戀
如果衰左 之後都唔會再掂
但呢一段 我唔想輕易放手
揀得開始 我就想認真拍落去
唔好草草了事傷害到對方

年齡？

18 對方大過我
我知聽年齡就覺得小學雞談戀愛
但我覺得感情係用嚟認真對待
唔係話後生就咩野都一定冇結果 唔洗執著...

我都係long d 網戀
六年前大家都好細個嗰陣識 最近終於飛過去見左面
依家都係見步行步 屋企人唔同意咪先斬後奏
加油

可唔可以分享多少少
我都明白見步行步係唯一方法
你係一直係點keep
點樣先唔會氣餒...
btw你都要加油 六年真係唔容易

唔好沉呀

有冇有經驗嘅人/ 為人父母
俾啲建議or 分享多少少
圍個爐俾啲溫暖我都好....

洗撚理人點諗咩
Follow your heart
支持你

thanks bro
感動

其實我人生大部份感情都係由網戀開始，當中有成功亦有失敗，雖然網戀啲人聽落好假好唔實際，但我覺得只要雙方都有決心就不成問題啦。

我仲記得個陣同前度只係見過幾次佢就已經主動提出見家長 免得被認為係壞人其實我相信你媽媽都係怕你被呃
總有辦法解決既，前提係你同女朋友要維繫關係先！佢遲早一定會明白你 加油

知道了
經歷過嘅人講野特別中...
句句都係內心嘅諗法
女朋友方面 我會好好keep
唔會放走一個咁愛自己嘅另一半

嘩你咁細個 拍過幾多次拖呀
明白你屋企人點解咁反感
養大個仔 書又未讀完 同個大陸女仔網戀
有咩可能會開心 你又未可以自己照顧自己
你屋企反應咁大真係好正常
個女仔仲要大過你 早你一步踏入社會做野

經營呢段感情會比一般唔係long d既困難好多
你屋企都係唔想你最後付出咁多傷心姐，佢地都會心痛嘛
你拍到3年唔散 你屋企人應該先會開始信你係認真

或者我加多少少背景資料啦
我識佢個陣佢仲響外國讀緊大學
同我有時差

我個陣考dse佢日日等到我到考場先肯訓
其實佢個邊已經半夜34點
佢半身睡眠好差 等埋我更加差 日日訓得3個鐘左右
真係好感動....
考得好唔好都會鼓勵支持我
每一次嘅唔開心都係佢陪我渡過

我都明白..
怕我俾人呃左去
話曬都先咁細個 養大成人 就搞網戀
係會好擔心。可能我聽日同屋企人傾傾
佢地有咩想知都儘量講
等佢地安心少少
再kp好感情..
謝謝你.

咁貪你乜野呀？ 貪你靚仔呀?

貪你帶佢黎做香港人咋

雖然負皮多 但都推一推啦
我唔介意大家照直講
肯俾意見我已經好好

其實拍拖都唔係講貪啲咩嘅
有feel就有feel
唔係金錢交易 冇得咁計

同埋佢都講明唔想嚟香港 因為好難唔識廣東話
好難響度生存... 所以係唔關身份證事...

鬧我都得
呢個時候只係想有人陪下我
講兩句野...

有冇人呀...

訓唔著

愛情既過來人同你講 好多人之後會變臉

佢而家同你咁講就係想你信佢

你自己諗啦

大陸女人黎香港洗撚學識講廣東話
成街都係講普通話
睇你俾佢迷到暈陀陀 半年就幫佢講好說話？
新聞都有講啦 臨結婚先露出真面目
你拍得半年就唔好講到條女有幾好 仲要你係學生咋

明白你意思 多謝你

我寧願唔信好過
曾經令我相信既人 到最後都係離開
人就係為左自己想要既野 會放棄其他
我永遠都唔會夠其他人重要

其實真正要響埋一齊生活嘅機會要四年後先有
現階段我憑同佢相處對佢份人嘅了解 唔覺佢係口不對心 同埋佢家底咁好 冇必要用4年時間拎我張香港身分證..
但我明白你都係想忠告我 都多謝你

整到我失眠 我都唔好意思講
我真係弱撚智 人都好信既
從一開始堅持就無事 自己害尻自己

唔好灰心...
唔係個個都係咁衰

咩事呀 或者講出嚟會舒服啲

有心睇完嘅 講下野啦

訓唔著 有冇人覆下我

再拍下拖先啦 你先18

多謝你肯覆

介唔介意講佢咩地方人

江蘇

有冇人陪我傾下計

有咩可以幫到你

我都唔知自己想要啲咩
只係想有人同我講下野
或者安慰下我...

帽事嘅 你係咪第一次拍拖

係。。。

覺得岩就繼續行落去啦

多謝你支持... 每一句支持都好窩心

有冇人可以支持下我...

真係一句加油都好好

推

支持 加油

多謝你

你好似諗到好負面咁喎

因為維繫真係唔容易

本身兩個人愛對方
要冇得見係好痛苦
但大家都叻 堅持左8個月 而且都有共識去行落去
愈嚟愈愛對方
但都同時愈嚟愈多現實嘅野要考慮同準備面對

呢樣野係雙方面的 大家都有心維繫行落去
就唔會件難事吧

咁先難得 大家都先會珍惜

嗯嗯 互相支持 唔係根本連8個月都好難捱
至少而家都係覺得有對方係好開心幸福嘅事

同你講幾句 個心都舒服左唔少

好多謝你
願你生活都一切順利

雖然唔能夠親身感受到對方
但你地既行為同個心係感受到的
很可能仲比隨時都有得見既情侶更甜蜜幸福

不要讓自己做過的事後悔

我都係咁諗
雖然我地見唔到 但比好多有得見嘅都要更真心
而且都好幸福好sweet

多謝你開解左我
我會努力行落去
不論結果係點 只求回頭看是開心無悔

Keep住呢個heart 條路仲有排行丫
最緊要大家都珍惜大家

認真覆

我覺得唔需要急於短時間內要求你屋企人接受，不如將重心放喺維繫感情仲好，同埋去埋個旅行，了解多啲先
要說服屋企人都要理據，見都未見過，你話你手頭上有咩充分理由去說服人？

事實上我覺得更大嘅核心問題係，你連自己都對段關係冇信心，俾太大壓力自己同對方
你隔一分鐘就推post，太緊張喇，好似驚乜都唔做就會冇咗段感情咁，但其實對方已經咁不安，又成日喊，你要做嘅係俾信心佢，唔係驚埋一份

我估你係俾身邊人影響太多，搞到你自己都冇乜信心，諗住屋企人認同就等於一定work
其實根本成個邏輯調轉晒，你首先要調整好自己，先俾到信心個女仔同你繼續落去，唔好自亂陣腳先得架，再咁落去撐唔住根本唔係因為旁人反對，而係你兩個自我折磨，是但一個受唔住壓力先放棄

咁之後呢?

SOUL?

類似， 電波

多謝你
我會認真諗諗
自己調整翻個心態
放翻重心響維繫關係度先

不過同屋企人講係自己去旅行
後尾先講係同左女朋友去
會唔會仆街 話我呃屋企人

樓主加油，
我係網戀+long d(台灣)+年齡差10年，
雙方長輩當初都係極力反對，
但見面後態度都軟化左，
你要明白長輩有佢擔心既理由，
佢要做既就係用行動同表現去消除佢地既疑慮，
安排見面，多溝通，
唔好因為長輩一味反對就唔聽佢地講

相信自己，再努力用行動令長輩相信你

18

仲要a0

冇人叫你即時去完旅行返到去就爆響口
去一個旅行可以好多變數，普通情侶去完都鬧大交，或者返到香港先嘈返旅行啲嘢，你哋仲要第一次見
不如你花多啲時間同女朋友相處，過多一排過埋熱戀期，發現有地方唔夾，都仲係咁愛就認真磨合，都未計磨合嗰陣大家會唔會分開

到你哋真係一齊到咁上下，先再同你父母講，無謂諗埋啲乜仆唔仆街，你係咪都堅持同佢一齊，喺你父母眼中都係冇分別
不如實際啲，呢啲嘢係要時間證明，你自己硬食住先，你父母都冇咁好力一年兩年都日日屌9你，但你就唔好傻到自己同佢哋硬碰硬，都唔好on9到將你父母討厭佢嗰啲嘢話晒俾女朋友知，降低佢信心

其實係睇你識唔識做，本身件事冇你想像中咁嚴重，但似係你俾父母屌多兩屌就搞到你淆晒底

咪撚on9 啦
外國回流 人工得23千幾？
好撚假喎
佢地有可能貪張香港身分證，有可能係想結婚後分身家。
我呀爺死前有個30-40歲大陸女人，話呢個女人好愛自己，好信得過，想同佢結婚。好彩我啲呀叔呀嬸阻止到，我呀爺死後個女人話幫我呀爺生咗個仔，要分身家。但叫佢驗DNA死都唔肯。

個大陸女人個陣話好愛我呀爺 成日生長水遠搵佢，係真愛，呀爺做咗咁多年人，點會唔識分

我呀爺個個用咗數唔清幾多年，但我呀爺最後一年入療養院，至此未見過佢。死後先話幫佢生咗個

加油巴打
我同你情況唔同既係屋企人無反對
對方係台灣人 3年幾一直以黎都相處得好好
溝通同陪伴好重要
屋企人反對 比佢地知道你地兩個都唔係玩玩下
可以既話見幾次面 覺得無咩大問題 可以考慮下去見家長

加油 屋企人嗰方面唔好打算住 最緊要兩個人知道對方點諗

恭喜你地呀
要keep到落去 stay sweet
我會架啦 俾多啲信心女友
同埋屋企再講起呢件事會好好傾

嗯 明白
好多謝你

明白了🤔
我會堅持到
都冇打算同女友講呀 廢事佢亂諗
其實都知要點做 到時一步一步行
should be okay
謝謝你

信我喇巴打 大陸妹攞黎交配就得 認真嘅拍拖/結婚真係冇撚搞 佢地個價值觀係好撚錯 唔好話咩佢外國回流 d大陸人去到外國都係群返大陸人 所以根本去外國讀書唔會影響到佢地嘅思想

過來人
網戀+long d
對方台灣人
識佢果陣我都係得19歲 A0
傾左7個月之後見面
跟住一齊左1年4個月
最近分左手

因為咩原因分呀

18歲網戀long d半年講結婚
三年後仲係到先再講啦

又唔係咁天真嘅
只無想kp到
同埋唔好搞到同屋企人嘈姐

佢好忙 成日都唔理我
我覺得佢已經對我無心
就主動講分手先
我拍左年幾屋企人都唔知

年幾都唔知
可能我日日都瘋狂煲粥 好難暪
但都好嘅 網戀+longd 如果冇心就早啲離場

加油

Push

I know that feel bro
加油

感激

謝謝你

扑左未

「經歷左半年嘅時間 大概都會知一個人係咪真係愛你」

有親戚娶左個大陸女人，初初仲話我親戚窮冇咩野好貪又吹到自己屋企喺大陸都叫有錢

落到黎生埋仔，十年間有哂步驟咁先踢人老母入老人院、再呃埋層樓，再榨乾榨淨到佢破產先離婚依家我親戚要住劏房

結還結
你死返上大陸結thx

大陸雞最多都係扑下好啦,唔扑飛撚左佢就最好啦

樓主我依家都係咁既情況
我男朋友係大陸東北個邊既人,佢大我8年,其實都唔細
父母都催緊佢結婚
同佢LONG D左接近一年(仲有一個月)
其間除左視訊之外都有搵過佢兩次
我知我如果放開佢我就搵唔返個對我咁好既男仔
然後我同兩老講左我男朋友
佢地不出我既意外反對左
原因係嫌我男朋友窮,做廚師,冇未來,養唔到我,兩個人背景唔同一齊唔到,同埋佢地會俾D親戚朋友笑
然後要我同佢分手,唔分手就我兩老話頭家就會散
我都想知點做先可以令到兩老同意
依家我唔係香港去左exchange暫時可以避到
但係拖唔到啦
一方面我男朋友父母身子唔好,一方面我父母又因為我既事而鬧交
我就黎頂唔順想死

有見過再話一齊都算
點樣可以冇見過就一齊

想問下LONG D緊可以點對你好?
望清楚現實你就會知你要點揀
唔係笑你對象 但佢條件聽落好差下

我都試過一年左右網戀+long d
中學果陣
冇好結果

你幾歲

師兄兩位依家點樣？真係去咗旅行？

你男友點諗呀
我都明你嘅situation
係我呢段嘅再加難版
你男友有冇想分嘅意思
如果真係到好難好難嘅時候 不如約多次見面
起碼幾唔開心都有對方陪下自己
同埋會更清楚雙方嘅諗法。

去咗呀 愉快相處中

網上定現實？

網啦 longD冇辦法

見到大陸女仔即刻負評

睇ig呀 平時生活方式 相關文件呀

大陸閪

吓 其實都估到你會咁講
不過衰啲諗如果佢願意搞咁多野做假
呃一個冇錢又有排都未娶到佢嘅人
咁咪豪俾佢 我時間冇佢咁寶貴 我仲讀緊書
而佢好快就已經到正常大陸女人要結婚嘅年齡
一齊最多就係付出傾電話/facetime嘅時間
就算最尾散左 我都唔會有咩俾到佢 冇身家俾佢分

要咁樣懷疑求證 我地貼地啲用你邏輯諗
就算搵個港女做女友都可以係假
佢屋企背景
佢話屋企有樓 住邊可以係租嘅
可以偽造好多野
父母工作可以係呃你 你冇理由去上佢父母工司確認掛？ 都唔會叫佢拎父母啲文件嚟睇掛？
連夜晚話瞓左冇覆到message 可以係假
平時同你出街都可以係扮愛你扮關心你
好多時好多野你要懷疑到咁都係唔會有結果
你要抱一個咁嘅心態去諗人際關係唔係唔得
不過你唔適合同其他人有關係
做人做到咁辛苦 乜都懷疑到底 為乜呢

再者就算你另一半係咩人都好 你要咁樣將一切事100%證實 睇曬所有文件including成家私人資料
冇錯 你係會好安心 但你做完呢啲野冇人同你一齊
因為冇信任 咁一齊做乜

我話冇呀 得個信字
你可以話 吓 乜證據都冇都可以信？
我話睇過相關文件 ig 日常傾電話聽到佢地對話內容etc 你就話好易做假
咁其實成件事係冇答案
所以都唔知你jm9

臭雞港女

溝唔到就話人臭雞港女 明嘅明嘅

同埋你都幾好笑
未相處過見都未見過就話好愛對方乜乜柒柒
你人生係咪咁撚悲慘呀
見啲巴打俾建議就屌鳩人 屌你老母你企硬就咪撚開post啦on9 仔

吓 即係傾計facetime就唔係相處緊嘅 你50後？
你同你條仔要扑緊野零距離先叫相處緊right?
即係你同你男友whatsapp傾嘅野都唔計
出嚟行街傾嘅計先叫傾左？

咩叫溝唔到就話臭雞？
你一入嚟乜都唔講 留底一句大陸閪
咁我屌翻你臭雞唔得？
你可以無理屌人人地就唔可以屌你？ 港女格
幾時俾建議屌過人？
上面大把cm係負面 我都係多謝
樓上響度無限懷疑我都有好好分析
唔係好似你咁一句屌落去就算

大陸好多臭閪
就好似香港好似你呢啲咁嘅臭雞
不過我都唔會一竹竿打一船人
因為仲有好多港女唔係你呢type潑婦
就好似大陸洗腦奶共教育但都會有維權人士

你入嚟完全一啲禮貌都冇 唔屌你屌邊個
我企硬唔好開po
你入人地po唔討論淨係盲屌咁你唔好玩討論區啦
討論區係拎嚟討論 唔係俾臭雞潑婦罵街

唔想討論就上一頁 好行唔送

係咩？人哋講多兩句可能會假就起曬鋼
咪撚送啲大陸閪落嚟呀賤種
死毒撚現實女溝唔到就話人臭雞溝大陸閪以為真愛

同埋真係登你老母慘
老母一心一意為你好養到你咁大就俾你依啲不屑子因為個大陸閪屌 屌你老母食屎啦你

同大陸女仔一齊好易要聽人說話
你仲要係最唔現實嘅網戀
你話係去exchange或者旅行識到你老母都會放心啲唔好十八歲仔就當正自己情聖先得架
你知對方幾多過去？佢有冇同你分享自己屋企人啲嘢？你講到對方又出國又家底好，咁佢鍾意你啲咩？
諗好再慢慢傾喇 唔好人地啲嘢唔岩你耳就起哂鋼咁

冇point可以唔洗格硬覆 見到你都覺得好尷尬
佢話假 我係唔同意 但我都俾足尊重 好好解釋點解我覺得唔洗懷疑到咁盡

佢都唔稀罕嚟香港

而我都唔係因為溝唔到港女而話你臭雞
而係你閪格入嚟就盲屌 我禮尚往來
不過同你講完一輪都發現原來你真係臭雞嚟

乜point都冇淨係識屈我溝唔到港女 強行拎優越感
講真 見到你咁樣覆真係鄧你尷尬
下下淨係識人身攻擊你都幾冇家教
覆嚟覆去都係講廢話 俾個真心建議你 del app啦
又好勝 講唔贏就響度人身攻擊 好柒啊大佬

我明白好易要聽人說話 所以上面cm幾負面都好 只要有提出一啲原因 我都有好好覆

只係唔鐘意人盲屌

過去連小學讀邊間都有了解過
前任背景都知道
屋企人做咩人工幾多都知 平時屋企嘈交whatever因為我同佢長期都係通住話 全部都會聽到曬
鐘意一個人可以係好多野 唔響度分享咁嘔心啦
我都好俾心機覆每一個有禮貌嘅人 包括你在內

多謝關心

身邊有個朋友都係之前去清華個時同個內地女仔一齊左 當初我地背底都唔少人講件事
不過睇到佢家陣都照開心拍 條女仲會翻牆黎同佢係fb哂恩愛
不過你地要夾嘅嘢有好多
政治觀、價值觀、結婚落戶都好易會係未來生起爭執 希望你真係挨到
如果真係好鍾意對方嘅話就加油喇

三千過夜

大劉都話甘比冇提過個錢字

嗯 政治觀的確有時我同佢傾計講到香港有好多野好過大陸 佢未必會完全同意 但我地會當一個話題慢慢傾 而且因為佢出過國 唔會好奶共 我地傾政治野氣氛都幾好唔會嘈

價值觀暫時冇大問題但會繼續好好了解 透過傾多啲話題繼續深入了解

係好難捱架 而且我地都知未來會有更多現實問題
我地唔會只活在當下乜都唔諗 而係知道有困難就儘快著手去諗方法解決
都希望可以好好撐到過去 但唔得都冇辦法
我同佢都有諗過分手 但都係唔捨得而冇分到
會加油架 多謝你嘅分享 都幾勵志哈哈
我地只係唔想響對方身上留下遺憾

咁我又冇大劉嘅財產嘅
所以我都唔知有乜值得佢花幾年青春嚟呃我

00後諗野思維唔講住，始終觀念上唔同
我覺得你最錯既係喺連登開POST問，真心ON9
你忠於自己點做咪算囉，問都多舊魚啦係咪?
你想呻既無人唔俾你呻，但係連登邊有咁撚多人會理你?
認真，有時間係到哂時間，不如好好同屋企人傾下好過啦

嗰日因為好冇mood所以就開左呢個po
其實都有唔少人響上面認真覆同分享自己見聞
我覺得都幾好

後尾有同屋企人好好坦白 而家佢地係唔支持唔反對嘅狀態

外國讀書番黎點會二三千人工呀豬豬。而家上面做個樓面都唔只

第一個月因爲佢未算正式翻足工低啲
而家係四五千
大陸人工都有分一二三線城市 唔會度度都高
樓面幾錢又唔知喎真係

不過佢個時因爲唔想同我有時差放棄左讀研究生回左國
但而家大陸好興讀研究生 本科學歷搵工係低人工啲同難轉工 所以佢人工都係低研究生學歷少少

冇話之後唔了解就要結婚咁天馬行空
只係開呢個po嗰時好唔開心 想有人支持下
當然一定會繼續約旅行見面 多啲唔同方式嘅了解
咁拍拖我又唔係為左玩下嘅
只係最理想嘅結果 做唔做到冇人知 唔後悔isok

巴打你地近況點啊